有冇人覺得坂本龍一好過久石讓好多

久石讓真係吹大左

咁你解釋下好係邊先

鐘意坂本龍一多啲 不過又唔使踩久石讓嘅同吉卜力合作咁多年知名度高啲好正常姐

級數完全唔同

我第一次聽人話久石讓吹大左

兩個層次喎
唔係話久石讓唔好
不過同教授比就有好大距離

因為末代皇帝開始有聽幾首坂本龍一
merry christmas mr lawrence係幾正
不過久石讓某幾首喺我心目中太屈
merry go round
風の甬道
太陽照常升起

久石讓係就算第一次聽到佢d音樂就會feel到好聽﹐不過d melody太過濃味導致聽多幾次就會開始厭

坂本龍一相反﹐佢好多首音樂一聽落去會令我覺得好奇離﹐要聽多幾次先會開始feel到嘢﹐到後尾會有種「其實佢d melody就係要咁match先好聽」咁嘅感覺﹐好似齋啡﹐先苦後香嘅嗰種feelling

教授壇數係高一層

各有各好

我覺得係坂本龍一吹大左喎

佢仲需要同人比咩

樓主你搵兩個唔同風格既黎講會唔會搞笑左 d 呀？

坂本龍馬好啲

有幾吹大左呢？你可否解釋一下？

坂本龍五

日本人都麻麻久石讓

太pop
易聽厭

不過係好多人都鍾意啲好mass既野
係無問題既

所以好奇怪點解會有人將 mass 同 avant-garde黎去比較。

最鐘意
merry christmas mr lawrence 同埋 where is armo

明明今年香港有得LIVE

連登次次都係拎教授出嚟踩久石讓
上面話久石讓pop，究竟pop喺邊，旋律易記朗朗上口就係pop咩
講pop，教授80年代ymo+一堆偶像歌謠曲咪仲pop
根本各有各好無需比較

連登仔無論邊範疇,音樂,影視又好
永遠都係要踩主流野,推舉小眾野,黎特顯自己品味獨特
好似眾人皆睡我獨醒咁撚樣